俄國最新民調：近7成俄人認為武漢肺炎病毒是人造生化武器

武漢肺炎疫情自前年在中國爆發後迅速擴散各國，至今全球已累積至少1億1471萬3590例確診，其中超過254萬9910人病亡。而武漢病毒研究所保存了大量帶病毒的蝙蝠樣本，被多國懷疑與疫情起源有關。雖然世界衛生組織專家組初步認定，病毒為實驗室外洩的「可能性極低」，但這個結果被外界廣泛質疑。俄國1家獨立民調機構最新調查就顯示，高達64%的俄國人認為新冠病毒是人為製造的「生化武器」。

俄國獨立民調機構「Levada Center」3月最新調查指出，超過一半的俄羅斯人（56％）不害怕感染武漢肺炎，這是自2020年2月以來的最高比率，43％的人仍然害怕被感染。所有的受訪者中，僅28％的人身邊沒有武漢肺炎病患，17％首訪者自己就是患者或與患者住在一起，22％的受訪者則是非同住親戚是患者，42％受訪者的同事或朋友是患者。

大多數的受訪者（64％）認為，新型冠狀病毒是1種人為製造的新生化武器，只有23％的受訪者認為該病毒是自然產生的。這項調查是在2021年2月18日至24日以個別訪談方式進行，調查對象為俄羅斯18歲以上的城鄉居民，樣本數來自俄羅斯137個城市，共收集到1601份有效樣本，在信心水準95％下，抽樣誤差為±1.5％。

前美國國務院中國政策顧問余茂春及前美國國務卿蓬佩奧日前聯合撰文揭露，武漢病毒研究所不僅安全管理程序不佳，還與中共軍方祕密研製生化武器。早在2018年，美國國務院就警告武漢病毒研究所存在生物安全問題。今年1月，美國國務院也證實，2019年秋季，武漢病毒研究所有人罹患神祕疾病，接著在2019年底就在武漢發生大規模的感染，北京卻持續隱瞞，下令摧毀疫情初期取自患者的病毒樣本。

中國武漢病毒研究所研究蝙蝠冠狀病毒，曾在2018年被美方指為具有危險性。 圖：翻攝中國武漢病毒研究所

Сука блядь Китай

即係話契弟又要交多d保護費嘅時候了

同美國軍方要新玩具一樣玩法

如果個民調係美國做唔知有冇3成人同意

唔同意果3成人可能係法官

美國有陪審員

共產主義下生存落來既人係唔同D